立法會有沒得動議減某紀律部隊人工？

反正自己地方自己救，一日就已經解決左困擾屯門多年既問題

真係見唔到有咁大需要以高薪大量請人維持治安，或者cut budget請少d人都沒問題

某紀律部隊咁反對遊行，斷估到時減人工都唔會遊行擾亂治安掛

利申純粹擔心庫房沒錢，想集思廣益稔下點幫政府開源節流，愛香港嫁我！

直頭要開除啦

都可以，應該好有效減低支出，由其高級果批咁高人工。

入得紀律部隊都係有心服務市民，邊有人係為人工，為升職先打呢份工咁自私

根本成班司局級官員至少減一半人工，全部廢物，仲要賣港求榮，搵個博士都冇，薪水幾乎世界最高，屌你老母

唔認同前者，認同後者！點可以剩係減一半，Trump Trump都剩係收1蚊人工，佢地點可以輸比美國佬！月薪0.5$就夠啦！5毛岩嫁啦！

長遠社會發展來講 唔係一個明智既方案
因為當我地打冧左個政府時 好多我地既人可以安心入去做
咁樣變相攪到自己 同埋一定唔會得到多方順氣

其實個焦點係換撚左個唔好濫用警力既特首就得

唔肯成獨立調查委員會就動議減人工
講真 低人工邊有人做

有呀 大陸仔

冇，唔該睇下立法會職權先，係廢，唯一有效力就係動議感謝特首

香港電台: 胡志偉動議修正案削行政長官林鄭月娥全年薪酬開支

//立法會繼續審議《2019年撥款條例草案》，民主黨立法會議員胡志偉動議修正案，削減行政長官林鄭月娥全年薪酬開支。//

唔係唔得 但係可能過左時機
按: 撥款條例草案即係財政預算案

預算案咪可以提修正案囉
只可以削唔可以加
人力同毓民一早做過啦

所以夠票就做乜都得

唔夠票數通過修正

成個公務員體系都要減喇，以行業劃分既人工，最高個2個竟然就係公共行政同埋教育，2者都係政府決定人工而唔係自由市場，即係代表左佢地收左比自由市場過高既工資

仲難過叫林鄭講撤回喎

理論上唔可以，實際上可以。由於基本法訂明公務員福利與港英時期看齊，因此公務員的薪酬必須每一年調整，加上議員不能針對開銷細項（如薪金福利）進行修訂。但實際上，立法會議員可以向撥款條例提出修正案，刪減整個部門的預算，間接地令部門無法得到它的預算。問題在於這些修正案屬於議員議案，需要通過分組投票（請自行想像投票結果）。第二個問題在於政府部門依然可以透過借調其他部門的經費和使用自己部門的儲備來運作。